有冇人有用the ordinary產品？

最近買咗Lactic Acid 5% 同支b3精華
唔知係咪錯覺用咗幾日之後塊面生咗唔少暗粒
(用嘅次序： acid > b3)
上網睇有人話會推皮膚底層污糟嘢出嚟
咁用完之後生暗粒係咪正常
求the ordinary用家分享

補多句 我係混合肌的

試下停用 睇下暗粒有冇消 消左既話代表五岩你用

乾得濟

用過佢幾款, 用完塊面會出一粒粒既野
類似酒米咁
所以唔會再用佢

絲打用咩product，我用b5，
都有生粒粒，有懷疑係自己皮膚差⋯

b5, b3, buffet, 有隻類似係vit a既野
全部都出事

岩岩落左order仲未到 但其實有啲驚會對皮膚太harsh唔啱用⋯⋯ 好拗底

Acid 甩皮唔奇呀

巴 我都用緊Lactic Acid一開頭好似暗瘡印有淡到 皮膚有滑啲
用用下好似開始無乜效 唔知係咪好啲印積得太撚耐
諗緊好無轉用水楊酸

Paula BHA

The ordinary 啲產品都係好specific 一種acid/vitamin, 自己要做好research 知道每一種有咩效用同埋邊啲可以配黎用邊啲唔可以。我係外國所以有實體鋪頭可以問。我用過/用緊依幾隻：
- Mandelic acid (AHA) - 比較gentle 既AHA所以覺得冇乜效果
- Hyaluronic acid - 平又有效既保濕
- Ascorbic acid 8% (Vitamin C)+ Alpha Arbutin - 覺得啲暗瘡所冇咁明顯，啱啱謝既暗瘡唔會咁易有印，但佢個texture 有啲似油 (oil free formula) 所以夜晚用
- Alpha Arbutin 2% - 同上，不過朝早用，個texture 冇咁油易吸收
- Virgin Marula Oil - 如果有甩皮夜晚會用佢唔搽晚霜
- Niacinamide 10% - 可以輕輕控制面油同減少暗瘡
- Caffine Solution - 我黑眼圈幾嚴重用左唔覺有改善

絲打好詳細
睇嚟我都係唔多啱用
因為用過b5感覺皮膚都麻麻哋

我啲印冇咩淡 淨係多咗暗粒
不過下巴粉刺見到係少咗同皮膚滑咗啲
就係咁我先繼續試佢

b3 會同酸性產品打交，官網有講
溝埋一齊用會無效或者刺激皮膚

建議樓主睇睇官網
有詳細介紹每樣產品同注意事項
佢啲產品根本係設計俾美容狂熱者
每樣野功效都好明確專注
所以好多都濃度比較高
特別係酸類,vitc, retinoid

youtube都有啲講解得幾好
睇完官網了解完可以再補充啲基本知識

仲有b5唔係補水
佢作用係抓住水份
好睇使用時濕度同你前後產品水份多唔多
如果你皮膚乾，天氣又乾
你用完b5只會更差

唔該晒巴打先 ！
我用之前都爬過下文
見到官網好似淨係寫咗contradict to VitC 同埋BHA
同埋有啲blogger都會咁樣一齊用所以跟咗
不過我有生粒粒應該代表唔啱用 會留意多一段時間
感謝提醒

另外順便報告下（最初講到1999 ）
其實我total 有用lactic acid，b3，b5
最初係b5+acid用一日、b5用兩日咁隔住用
後尾見到生粒粒就停咗所有產品
過咗一排粒粒都冇消 所以又手痕用返
主要acid同b3隔日用 情況冇改變 都係有生粒粒
噚晚敷完mask決定acid同b3一齊用
今日起身見到好多粒粒唔見咗 皮膚平滑咗
唔知係同個mask有關定產品有關
純粹分享下自己嘅情況

睇落好似唔錯 會試試

check下件野成份先

想用30%果酸
眼下好多粒粒 清左好耐都清唔到

我都一樣
好多人都話要去皮膚科睇

同埋眼周位唔可以用酸去除粒粒

有無絲打用完the ordinary啲產品 下巴都出左好多暗粒